\documentclass[letterpaper,12pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{kotex}
\input{glyphtounicode}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % Clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\normalsize
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate PDF is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

% Just in case someone needs a heading that does not need to be in a list
\newcommand{\resumeHeading}[4]{
    \begin{tabular*}{0.99\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\Large 이재준} & \href{mailto:dev.jaejun.lee.1991@gmail.com}{dev.jaejun.lee.1991@gmail.com} \\
  \\
  \href{https://www.jx2lee.kr}{blog: jx2lee.kr} \\
  \href{https://github.com/jx2lee}{github.com/jx2lee} \\
  \href{https://linkedin.com/in/jx2lee}{linkedin.com/in/jx2lee}
\end{tabular*}

%-----------SHOW-YOURSELF-----------------
\vspace{4pt}
\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}
{
  소프트웨어 벤더사와 가상자산 거래소에서 데이터 플랫폼 구축/운영, 배치/스트리밍 파이프라인 설계까지 폭넓은 경험을 가진 8+ years 데이터 엔지니어(Software Engineer, Data)입니다.
  수학 전공자로 Computer Science knowledge 를 채우며 본질에 대한 깊은 이해와 새로운 기술에 대한 끊임없는 호기심을 바탕으로 복잡한 문제해결을 즐겨요.
  Cloud Warehouse, Workflow/Container Orchestration 등 데이터 인프라를 다룰 수 있고, 오픈소스 기여와 문서화를 통해 기술 생태계에 공헌하고 있어요.
  데이터 무결/신뢰성, 그리고 "보고싶은 누구나 접근 가능한 신뢰 가능한 데이터”를 제공하는 것에 자신있어요.
}

% --------SKILLS------------
\section{Technical Skills}
\begin{tabular}{@{} l @{\hspace{2em}} l @{}}
  \textbf{Data Engineering}          & Workflow Orchestration(Airflow, Airbyte), dbt, Kafka Connect, Debezium \\
  \textbf{Cloud}                     & AWS(Redshift, Glue, EKS, MSK, S3), GCP(BigQuery, GCS) \\
  \textbf{Container Orchestration}   & Kubernetes, EKS, Helm, ArgoCD \\
  \textbf{CI/CD}                     & Github Actions, Gitlab CI/CD, Helm/ArgoCD w/ GitOps \\
  \textbf{Languages}                 & Python, SQL, Java, Rust \\
\end{tabular}

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Professional Experience}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {\href{https://bithumbcorp.com/ko}{Bithumb}}{강남구, 대한민국}
      {Software Engineer, Data}{Jan 2025 -- Present}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Design Scalable and Optimized Data Platform}
          {
            대용량 데이터를 효율적으로 수집/처리하는 Lakehouse 아키텍처 기반 데이터 플랫폼을 개발하고 운영합니다. 매니지드 서비스로 구성한 데이터플랫폼을 컨테이너 환경(EKS)으로 옮기고 있어요.
            24/7 서비스에서 발생하는 데이터를 배치 / 스트리밍 파이프라인으로 관리해요.
            그리고 CMU SEI의 SAD(Software Architecture Document) 템플릿을 기반으로 데이터 플랫폼 아키텍처를 체계적으로 정의하고,
            ADR(Architecture Decision Record)을 통해 주요 기술 의사결정을 기록·관리하여 시스템의 유지보수성과 확장성을 강화했어요.
          }
        \resumeItem{Serve Production Data}
          {
            내부 분석을 위한 데이터 뿐 아니라 사용자 대상 서비스에 데이터를 제공할 수 있도록 Serving Layer 를 설계하고 운영했습니다.
            기존 Reverse ETL 구조의 한계(e.g 짧은 인터벌 집계 데이터 제공의 어려움)를 극복하고자 OLAP engine 을 도입하고 있어요.
          }
        \resumeItem{Data Literacy Evangelism}
          {
            `데이터는 어렵다`는 편견을 깨고자 누구나 데이터와 친해질 수 있도록 '데이터 전도사' 역할을 맡았습니다.
            동료들이 데이터의 가치를 체감하고 업무에 더 잘 활용할 수 있도록 돕는 활동들을 주도하며 긍정적인 데이터 문화를 만들어가고 있어요.
          }
      \resumeItemListEnd
      
% --------Multiple Positions Heading------------
  %  \resumeSubSubheading
  %   {Software Engineer I}{Oct 2014 -- Sep 2016}
  %   \resumeItemListStart
  %      \resumeItem{Apache Beam}
  %        {Apache Beam is a unified model for defining both batch and streaming data-parallel processing pipelines}
  %   \resumeItemListEnd

%-------------------------------------------

    \resumeSubheading
      {\href{https://coinonecorp.com}{Coinone}}{영등포구, 대한민국}
      {Data Engineer}{Sep 2022 -- Jan 2025}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Developed data warehousing}
          {
            거래소 서비스에서 발생한 데이터를 클라우드 데이터웨어하우스에 적재하는 파이프라인을 운영했습니다.
            CDC 파이프라인과 여러 토픽에 발행하는 이벤트 메세지를 소비하는 스트리밍 파이프라인을 처음으로 개발하고 운영했어요.
            그리고 신뢰할 수 있는 데이터를 제공하는 Data as a Product 에 집중했어요.
          }
        \resumeItem{Constructed metric store} {
            임직원들에게 다양하고 유용한 지표를 제공하고자 지표저장소를 만들고 운영했습니다.
            그들이 보고싶어하는 지표(협의된)를 쉽게 생산하는 데이터 프로덕트(show metric using cli)도 만들었어요.
            머릿속에서 뛰놀던 의미있는 지표를 만들어볼 수 있는 환경을 제공했어요.
          }
        \resumeItem{Provided self-serve-data}
          {
            원하는 데이터를 데이터 조직에 의존하지 않고 스스로 찾아 볼 수 있도록 환경을 제공했습니다.
            도구(BI/디스커버리/워크플로우 오케스트레이션)들을 컨테이너 환경에 맞게 잘 패킹하고, 단일 진실 공급원을 유지했어요.
          }
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {\href{https://www.nhnenterprise.com}{NHN Enterprise}}{분당구, 대한민국}
      {Cloud Operation Engineer}{Nov 2020 -- Sep 2022}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Operated Public Cloud}
          {
            클라우드 검색 플랫폼 Log \& Crash Search 를 운영했습니다.
            CSP SLA 를 준수하기 위해 안정적인 서비스를 제공했으며, 서비스에 사용되는 데이터 오픈소스들을 가까이서 만져볼 수 있는 경험을 쌓았어요.
          }
        \resumeItem{Managed Cloud Service Deployment}
          {
            NHN Cloud 서비스를 배포하고 CICD 파이프라인을 관리했습니다.
            서비스 개발배포(CI/CD)의 큰 라이프사이클을 경험, 개발자들 요구사항을 만족하는 배포 모듈을 유지보수 했어요.
          }
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {\href{https://www.tibero.com/main.do}{TmaxData}}{분당구, 대한민국}
      {Technical Support Engineer}{Aug 2018 -- Nov 2020}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Technical Support}
          {
            DBMS/Bigdata 제품 기술 지원 및 고객사 대상 PoC를 수행했습니다.
            데이터 기반 문제 해결 역량을 길렀어요.
          }
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJECTS-----------------
\section{Projects}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{Platform Architecturing}
      {개발자 경험(DX)을 중심으로 Monorepo, SAD/ADR 등을 도입하여 데이터 플랫폼 아키텍처를 설계하고 문서기반 문화(Document driven culture) 주도}
    \resumeSubItem{DataPlatform on Kubernetes}
      {EKS 이용해 조직 내 컨테이너 애플리케이션 도입을 시범적으로 선도, Argo CD·Helm 기반 GitOps 운영 체계를 정착시켜 배포 일관성과 운영 효율성 향상}
    \resumeSubItem{Streaming Pipelines}
      {Debezium Connector/Kafka Connect/Flink 를 이용한 데이터 수집부터 변환, 배포까지의 과정을 마련하고 견고한 Observability 제공}
    \resumeSubItem{Data as a Product}
      {Data API 를 개발하고 Data Quality Gate(Great Expectation)를 도입하여 신뢰도 높은 데이터 제품제공 기반 마련}
    \resumeSubItem{Open Source Contributions}
      {주요 오픈소스 프로젝트에 기여하며 기술 생태계 발전에 공헌}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCATION-----------------
\section{Education}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {국민대학교}{성북구, 대한민국}
      {자연과학대학 수학과; GPA: 3.42}{Mar 2010 -- Feb 2016}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------LANGUAGE-----------------
\section{Language}
Korean(Native), Conversational English

%-------------------------------------------
\end{document}
